---
title: 2023-02-27-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.PolarBearFrost_ZH-CN5918160947_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=50
date: 2023-02-27 21:35:47
---


> 内容均不涉及转发、复制原文等，仅提供外链和标题聚合（可视做聚合引擎且非商业不盈利），查看详情请拷贝并跳转原始链接。如有侵权，还请告知。

![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.PolarBearFrost_ZH-CN5918160947_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=50)
# 新闻
### [东南亚市场，跨境电商的“梦魇”？](https://www.woshipm.com/it/5766018.html)
> 概要: 对于国内互联网大厂们来说，出海虽已经成为寻找增量空间的选择之一，但是压力也随之而来，比如在东南亚市场，不少跨境电商平台便“屡次碰壁”。那么，跨境电商的东南亚征程大多遇到了哪些阻碍？一起来看看作者的解读......
### [网络文学进入大航海时代](https://www.woshipm.com/it/5766025.html)
> 概要: 在出海这条路上，除去电商、游戏，网文这位“选手”的身影也不容忽视，不过，网文在出海的过程中，却几乎不可避免地要陷入跨文化语境的内容生产困局，而这让网文的“生态出海”也暴露了疲态。具体如何解读网文出海的......
### [国内AI公司，靠ChatGPT逆袭？](https://www.woshipm.com/ai/5766944.html)
> 概要: 生成式AI技术在全球范围内掀起一片热潮，不仅改变了国内外此前对AI发展的认知，也开始让资本家们对AI赛道重新进行估值。这篇文章详细分析了ChatGPT所代表的生成式AI技术带来的新机遇，和AIGC领域......
### [36氪首发 | 「仁景生物」获近亿元Pre-A+轮融资，加速mRNA管线产品开发](https://36kr.com/p/2145942484011267)
> 概要: 36氪首发 | 「仁景生物」获近亿元Pre-A+轮融资，加速mRNA管线产品开发-36氪
### [最前线 | 前京东技术掌门人周伯文发布“AI英雄帖”， 中国版ChatGPT人才争夺潮继续](https://36kr.com/p/2148737172326913)
> 概要: 最前线 | 前京东技术掌门人周伯文发布“AI英雄帖”， 中国版ChatGPT人才争夺潮继续-36氪
### [苹果混合现实头显或无需搭配iPhone使用：支持隔空打字](https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-02-27/doc-imyiavaz5777768.shtml)
> 概要: 新浪科技讯 北京时间2月27日早间消息，据报道，知情人士透露，苹果的混合现实头显很可能不需要配合iPhone使用，该公司可能还在开发新机型......
### [美国互联网的基石要倒了么？](https://finance.sina.com.cn/tech/internet/2023-02-27/doc-imyiavci2398571.shtml)
> 概要: 新浪科技 郑峻发自美国硅谷......
### [史玉柱新内部讲话：退休后我交了100多个男性朋友，损失了好多钱](https://finance.sina.com.cn/tech/internet/2023-02-27/doc-imyiavci2399973.shtml)
> 概要: 新浪科技讯 2月27日上午消息，巨人网络移动端《原始征途》将于近期上线。近日，该公司在内部召开启动会，公司创始人史玉柱出席会议......
### [36氪首发 | 服务元气森林、麻六记等品牌以及遥望科技，电商供应链企业「智运中卡」获数千万元A轮融资](https://36kr.com/p/2149269935819014)
> 概要: 36氪首发 | 服务元气森林、麻六记等品牌以及遥望科技，电商供应链企业「智运中卡」获数千万元A轮融资-36氪
### [早期项目 ｜AI企业「澜舟科技」自研开源语言大模型 ，提供以 NLP 为核心的行业知识服务平台](https://36kr.com/p/2148766483712520)
> 概要: 早期项目 ｜AI企业「澜舟科技」自研开源语言大模型 ，提供以 NLP 为核心的行业知识服务平台-36氪
### [【字幕】蒙蒂：克劳德具备身体对抗和一击致胜的能力，他能为雄鹿做出贡献](https://bbs.hupu.com/58278786.html)
> 概要: 【字幕】蒙蒂：克劳德具备身体对抗和一击致胜的能力，他能为雄鹿做出贡献
### [和风恐游《UTUROMAYU》演示 2023年登steam](https://www.3dmgame.com/news/202302/3863587.html)
> 概要: 由NAYUTA STUDIO工作室的UTUTUYA开发，模拟真实环境的和风恐怖新游《UTUROMAYU》日前公布了最新演示，本作预定2023年登陆steam，敬请期待。《UTUROMAYU》的故事发生......
### [《星露谷物语》庆祝发售7周年 将发布1.6版本更新](https://www.3dmgame.com/news/202302/3863592.html)
> 概要: 2023年2月27日是《星露谷物语》发售7周年的纪念日，作者ConcernedApe今天发布了一篇博文，感谢了所有玩家在过去7年里的支持，自星露谷物语发售以来，游戏推出了四次主要内容更新、多人游戏更新......
### [P站美图推荐——天使特辑（二）](https://news.dmzj.com/article/77274.html)
> 概要: 有天使降临到图包里~
### [上岸，及其受害者](https://www.huxiu.com/article/804598.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：真实故事计划 （ID：zhenshigushi1），本期策划：吴寻，编辑：温丽虹，头图来自：视觉中国考研成绩新近开始公布，下个月，公务员考试也将公布成绩。对于各种考试的优胜者，我们......
### [字体设计从草稿到完稿](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjQxOTY3NjA=.html)
> 概要: 一直喜欢画草稿，纸笔的无拘无束是鼠标键盘不可替代的最近的草稿都是在iPad上面绘制，只要习惯了感觉也很不错关键复制粘贴变个型啥的是真方便，再也不用烦心桌面上的橡皮屑了画画草稿很多人会觉得麻烦，其实越精......
### [游戏《LOOP8》公开介绍游戏系统的第一弹视频](https://news.dmzj.com/article/77277.html)
> 概要: Marvelous公开了计划于6月1日发售的RPG游戏《LOOP8》（NS、PS4、Xbox One。PC为6月7日）的游戏系统介绍视频。
### [照坏了手机的激光雷达，会照瞎你吗？](https://www.huxiu.com/article/796091.html)
> 概要: 出品 | 虎嗅汽车组作者 | 王笑渔编辑 | 周到头图 | Marvel Studios“电池有辐射，不买电动车。”“电机有辐射，不买电动车。”“换电站有辐射，不买换电的车。”继“电池辐射”之后，如今......
### [“谋势·蓄力·共赢 拥抱权益理财新时代”中植基金2023年客户年会圆满举办](http://www.investorscn.com/2023/02/27/105925/)
> 概要: 共一程山水经典,品千年诗画桂林。听大咖把脉市场趋势,明基金理财之策略配置。2月24日,“谋势·蓄力·共赢 拥抱权益理财新时代”暨2023中植基金(首届)权益财富管理峰会在风景宜人的桂林拉开帷幕,与客户......
### [“科创中国”创新创业投资大会成果发布典礼暨大湾区科技大会在深成](http://www.investorscn.com/2023/02/27/105926/)
> 概要: “科创中国”创新创业投资大会成果发布典礼暨大湾区科技大会在深成
### [《卧龙苍天陨落》武器攻击动作演示 你喜欢哪种武器](https://www.3dmgame.com/news/202302/3863601.html)
> 概要: 近日《卧龙：苍天陨落》免费试玩Demo发布，许多人已下载体验。网友Xelod93分享一段视频，展示了游戏中各种武器连招攻击的不同动画效果。一起来看看视频吧！视频欣赏：从视频中可以看到剑、双剑、棍棒、大......
### [美国高中生因NS在学校被没收暴打教学辅助人员](https://news.dmzj.com/article/77280.html)
> 概要: 美国佛罗里达州的一所高中发生了学生殴打教学辅助人员的案件。根据当时的监控画面，一名17岁，身高约2米，体重约120公斤的男性学生，将一名女性教学辅助人员撞到在地后拳打脚踢15次。
### [曼孚科技荣登《2023自动驾驶数据标注公司排行》榜单TOP1](http://www.investorscn.com/2023/02/27/105937/)
> 概要: 近日，由极客网和极客智库发起评选的《2023自动驾驶数据标注公司排行》榜单正式揭晓，曼孚科技凭借行业领先的产品技术方案以及良好的用户口碑登顶榜单TOP1：......
### [视频：Angelababy诉网友侵权案胜诉 被告需赔偿并道歉](https://video.sina.com.cn/p/ent/2023-02-27/detail-imyicshx1941724.d.html)
> 概要: 视频：Angelababy诉网友侵权案胜诉 被告需赔偿并道歉
### [TV动画《天国大魔境》公开主宣传片](https://news.dmzj.com/article/77283.html)
> 概要: 根据石黑正数原作制作的TV动画《天国大魔境》宣布了将于4月1日开始播出的消息。本作的主宣传片也一并公开。在这次的视频中，伴随着OP主题曲《innocent arrogance》可以看到墙壁内外两个世界的样子。
### [李昇基采访谈妻子李多寅：她是我非常爱的朋友](https://ent.sina.com.cn/s/j/2023-02-27/doc-imyicshy0887309.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 近日，李昇基在采访中谈妻子李多寅：“决心和她结婚的瞬间开始心里就很舒服，她是我非常爱的朋友。我爱她，拥有了更多自信心，战斗力都变得不同。不会后退的理由变得明确，不会抛弃坚持到底的内心变得坚......
### [应时而动，蓄势待发 2023（第一届）全国产融合作大会即将隆重召开](http://www.investorscn.com/2023/02/27/105941/)
> 概要: 为深入贯彻党的二十大精神，全面落实中央经济工作会议决策部署，深化产融合作，推进新型工业化，加快建设制造强国和网络强国，工业和信息化部、四川省人民政府将于4月13日-14日在四川省绵阳市共同主办“202......
### [生豆抢滩战：咖啡品质之争，现在从树下开始](http://www.investorscn.com/2023/02/27/105943/)
> 概要: 当你在咖啡店享受一杯咖啡，或许想不到里面藏着一段奇幻漂流：诞生于各种久负盛名的咖啡庄园，经过严苛的千挑万选，才最终得以漂洋过海的咖啡豆，向饮用者展现自己独特的风味......
### [AMD R9 7940HS 移动处理器参数调整：核显从 3GHz 降至 2.8GHz](https://www.ithome.com/0/676/134.htm)
> 概要: IT之家2 月 27 日消息，据海外网友反馈，AMD 暂未上市的 7040HS 系列处理器的核显频率下调了。旗舰型号 R9 7940HS 的核显频率从原来的 3GHz 降到了 2.8GHz。IT之家注......
### [2023年了，支付宝做直播还有机会吗？](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-02-27/doc-imyicwqt4890893.shtml)
> 概要: 互联网世界充满挑战，也蕴藏新生机。 这几年处在关注焦点的直播行业，也是如此。当人们讨论直播的红利期已过，市场从增量转变为存量的时候，总有人能找到新的流量池...
### [“不融资就会死”的光伏产业：2020年至今板块定增募资逾千亿](https://www.yicai.com/news/101686968.html)
> 概要: 2020年至今，81只光伏企业已实施定增融资规模超1200亿
### [三星与西门子合作推出可持续智能城市项目，将 12000 间房屋连接到 SmartThings](https://www.ithome.com/0/676/148.htm)
> 概要: IT之家2 月 27 日消息，三星的 SmartThings Energy 服务旨在通过降低能源消耗创造一个可持续发展的世界。今日，三星通过与西门子合作，在美国科罗拉多州斯特林牧场推出了可持续智能城市......
### [全国政协委员、东亚银行联席行政总裁李民斌：建议允许个人开立多层养老金账户](https://finance.sina.com.cn/china/2023-02-27/doc-imyicwqt4916570.shtml)
> 概要: 21世纪经济报道记者 周炎炎 上海报道 2023年全国“两会”召开在即，21世纪经济报道获悉，全国政协委员、东亚银行联席行政总裁李民斌拟提交三份提案...
### [指数弱势热点散乱 短期需要进一步减仓吗？](https://www.yicai.com/video/101686977.html)
> 概要: 指数弱势热点散乱 短期需要进一步减仓吗？
### [首例金融市场测试案例落地衍生品交易，“演习”了这些风险](https://www.yicai.com/news/101686858.html)
> 概要: 案例测试机制不属于民事诉讼程序，但可参照适用相关民事诉讼制度与原理。
### [《开天辟地》导演李歇浦去世 享年81岁](https://ent.sina.com.cn/s/m/2023-02-27/doc-imyicwqw0767413.shtml)
> 概要: 本文转载自新京报　　2月27日，据上海电影家协会副主席石川证实，曾拍摄过《开天辟地》《走出西柏坡》《邓小平·1928》等经典名片的导演李歇浦于今日在上海不幸离世，享年81岁。　　李歇浦1942年出生于......
### [华为：5.5G 是迈向智能世界的关键里程碑，将实现万兆体验](https://www.ithome.com/0/676/155.htm)
> 概要: IT之家2 月 27 日消息，IT之家从华为官方公众号获悉，在 2023 MWC 巴塞罗那期间，华为运营商 BG 总裁李鹏在华为 Day0 论坛上发表讲话，他表示，5G 繁荣是智能世界的基石，5.5G......
### [诺基亚近60年来首次更换Logo 改变业务战略方向](https://www.3dmgame.com/news/202302/3863625.html)
> 概要: 诺基亚首席执行官Pekka Lundmark在最新一份公告中表示，这家芬兰电信巨头将推进战略转变，同时也会启用新的标志设计，这也是诺基亚坚持了近六十年后首次改变其标志。对于年纪稍大一些的人来说，对诺基......
### [南昌出台26条“干货”措施，巩固提升经济回稳向好态势](https://finance.sina.com.cn/china/2023-02-27/doc-imyicwqv1830952.shtml)
> 概要: 《政策措施》按照接续延用惠企纾困系列政策做到补充完善、能延尽延、优化升级分为五大方面共26条举措，涵盖了扩内需、扶实体、增动能、优服务、激活力等具体行动。
### [上野千鹤子救不了中国女人](https://www.huxiu.com/article/806365.html)
> 概要: 出品 | 虎嗅青年文化组作者 | 黄瓜汽水编辑 、题图 | 渣渣郡本文首发于虎嗅年轻内容公众号“那個NG”（ID：huxiu4youth）。在这里，我们呈现当下年轻人的面貌、故事和态度。或许连上野千鹤......
### [华南美国商会：75%受访企业计划在华再投资，广州连续六年成最受欢迎投资城市](https://finance.sina.com.cn/china/2023-02-27/doc-imyieawp8072886.shtml)
> 概要: 南方财经全媒体记者柳宁馨 广州报道 2月27日，华南美国商会在广州发布《2023 年中国营商环境白皮书》及《2023 年华南地区经济情况特别报告》。
### [DOTA2利马Major淘汰赛对阵出炉 两支中国队出局](https://www.3dmgame.com/news/202302/3863626.html)
> 概要: DOTA2利马Major淘汰赛对阵图出炉。在经过5的小组赛后，两支中国队——Ehome和Knights分别垫底AB组出局，另外两支队伍LGD和Aster，前者进入败者组，后者进入胜者组。赛前普遍不被看......
### [第九次全国职工队伍状况调查：目前全国职工总数4.02亿人左右](https://finance.sina.com.cn/china/2023-02-27/doc-imyieawr4873554.shtml)
> 概要: 近期，全国总工会发布第九次全国职工队伍状况调查结果。第九次全国职工队伍状况调查以“迈向新征程的中国工人阶级”为主课题，另设置13个分课题...
### [荣耀 Magic5 / Pro 正式亮相，搭载“缪斯之眼”星轮三摄](https://www.ithome.com/0/676/171.htm)
> 概要: IT之家2 月 27 日消息，荣耀 Magic5 系列发布会正在进行中（点此看IT之家直播），荣耀 Magic5 Pro 已经正式亮相。外观方面，缪斯之眼是荣耀 Magic 系列的标志性设计，荣耀 M......
### [一图流UP凯南绕后强行开团，BLG冷静反打团战得胜终结比赛](https://bbs.hupu.com/58297213.html)
> 概要: 虎扑02月27日讯 UP凯南绕后强行开团，BLG冷静反打团战得胜终结比赛   来源： 虎扑    标签：UPBLG
### [第十轮！美欧加码对俄制裁](https://www.yicai.com/news/101687074.html)
> 概要: 乌克兰危机刚过一周年，美欧对俄制裁接踵而至，而乌克兰大城市民众的生活看似平静却难掩萧条。
### [本周如何调仓布局？](https://www.yicai.com/video/101687076.html)
> 概要: 本周如何调仓布局？
### [流言板哈姆：球员们从未气馁，所有人都想保持斗志继续拼搏](https://bbs.hupu.com/58297317.html)
> 概要: 虎扑02月27日讯 今日，湖人111-108客场击败独行侠，迎来三连胜。赛后，湖人主帅达尔文-哈姆接受了采访。谈到本场球队完成落后27分的大逆转，哈姆说：“这是巨大的士气鼓舞。我们能够持续拼搏、竞争、
### [CUBAL官方晒比赛集锦：北大击败清华时隔数年再次问鼎北京赛区](https://bbs.hupu.com/58297474.html)
> 概要: CUBAL官方抖音更新，晒出北京大学与清华大学的比赛集锦。CUBAL官方抖音写道：“北京赛区决赛，北大双加时战胜清华大学，时隔数年再次问鼎北京赛区。”此前的比赛中，北京大学80-76击败清华大学，夺得
# 小说
### [我女友是up主](https://m.qidian.com/book/1023192385/catalog)
> 作者：蜜汁姬

> 标签：原生幻想

> 简介：第一卷白给篇、第二卷求婚篇，第三卷结婚篇都已完结，目前在更新婚后番外，还在养书的书友可以开宰啦~————————————昏暗的电影院里。女孩紧闭双眼，声音颤巍巍的向身边的男生说道：“陈闻，我喜欢你很久了，让我做你女朋友好不好？”良久，女孩都没有得到回复，于是忐忑的睁开眼，结果就看到陈闻正在四处打量什么。“你、你在干什么啊？”“呃……”陈闻呆愣说道，“你是在拍视频吧？我在找你的摄像头。”女孩：“？？？”“难不成是针孔的？”“当然不是了！”陈闻沉默下来，沉吟片刻后问道：“所以是真心话大冒险输了？”————————————纯狗粮文，单女主，不狗血(≧ω≦)/狗粮管饱嗷~（番外仅限全订群内领取）

> 章节总数：共482章

> 状态：完本
# 论文
### [Bounding the Capabilities of Large Language Models in Open Text Generation with Prompt Constraints | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/bounding-the-capabilities-of-large-language)
> 日期：17 Feb 2023

> 标签：None

> 代码：https://github.com/salt-nlp/bound-cap-llm

> 描述：The limits of open-ended generative models are unclear, yet increasingly important. What causes them to succeed and what causes them to fail? In this paper, we take a prompt-centric approach to analyzing and bounding the abilities of open-ended generative models. We present a generic methodology of analysis with two challenging prompt constraint types: structural and stylistic. These constraint types are categorized into a set of well-defined constraints that are analyzable by a single prompt. We then systematically create a diverse set of simple, natural, and useful prompts to robustly analyze each individual constraint. Using the GPT-3 text-davinci-002 model as a case study, we generate outputs from our collection of prompts and analyze the model's generative failures. We also show the generalizability of our proposed method on other large models like BLOOM and OPT. Our results and our in-context mitigation strategies reveal open challenges for future research. We have publicly released our code at https://github.com/SALT-NLP/Bound-Cap-LLM.
### [Producing augmentation-invariant embeddings from real-life imagery | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/producing-augmentation-invariant-embeddings)
> 概要: This article presents an efficient way to produce feature-rich, high-dimensionality embedding spaces from real-life images. The features produced are designed to be independent from augmentations used in real-life cases which appear on social media.

> 每日夜间，随机给予一天的信息流，防止信息茧房（后续会接入更多信息源），感谢你的阅读！希望你能够从这边获取更多知识！
